金紫荊鐵馬陣迎7.1示威 會展要部份商戶停業三天

金紫荊鐵馬陣迎7.1示威
會展要部份商戶停業三天

網民號召7.1「塞爆金紫荊」，金紫荊廣場昨已架起鐵馬陣。
李家皓攝

【本報訊】政府拒絕回應民間訴求，反送中惡法行動持續不斷，有網民更號召於7.1回歸紀念日「塞爆金紫荊」。灣仔會議展覽中心被指要求鄰近金紫荊廣場的商店和食肆等，今天起連續停業三天，直至7月2日才可恢復營業。有食肆已暫停訂枱，稱聲有「突發」內部維修工程。金紫荊廣場附近已擺放大量鐵馬。

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

張建宗：7.1如常升旗

《蘋果》收到投訴，指灣仔會展中心昨向部份商戶發出口頭通知，要求今天起一連三日休業，直至下周二（2日）才可恢復營業。受影響的商戶和食肆主要集中鄰近金紫荊廣場的會展新翼，有指會展中心是按警方的佈防要求而配合；至於位處會展舊翼、鄰近港灣道的租戶則暫不受影響。

記者昨午以顧客身份致電位於會展新翼的金紫荊粵菜廳，職員表示，今天至下周一都不會營業，指要進行內部維修工程，聲稱是突發性，故未有公告。消息指，會展今日起加強保安，會展舊翼會如常開放，但只限手持展覽門票的市民進入；鄰近金紫荊廣場的會展二期外圍則全面封路。

現於會展舉行寵物用品展的負責人黃大鈞表示，暫未聽聞會展「封場」消息，但有留意近日社會局勢，不擔心會受示威行動影響，並指今年展覽入場人數甚至比以往多。會展中心接受本報查詢時，未有回應是否要求有關商戶停業，僅稱提醒中心內的商戶留意及評估中心附近的事態發展。

政務司司長張建宗昨表示，7.1升旗儀式如常於金紫荊廣場舉行，但基於保安及安全等理由，今年不會安排制服團隊參與，若天氣欠佳則會改在室內進行。

■記者王家文、盧珮瑤

上一則
上一則
公安上門「提醒」台人勿談反送中

下一則
下一則
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印

私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘
《日本時報》登反修例廣告 峯會任取
劉業強稱暫緩修例大智大勇
吳靄儀：不告被捕者符公眾利益
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升
何韻詩：投票是最低成本抗爭
游蕙禎退出青政：或重新變陣
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣
醫警無共識 警崗重開無期 有送院者死亡 差人不懂召黑箱車
警購500護目鏡防激光照射
浸大副校誣衊抗爭者 學生會聲討
公安上門「提醒」台人勿談反送中
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印
哈利路亞 集結溫柔力量
脫離束縛 牧師走向社運前線
楊岳橋促林鄭同意台案港審
律師會：律政司刑檢不受干預
三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱群眾闖解放軍碼頭抗爭

發夢沖入去搵番黑布粒住個金紫荊像， 會唔會犯法？

升旗好似好早？

最後無人衝佢 大家專注室外升旗禮

政府擾民
我要返工

出面已經有大水碼同警車打橫封路